捕捉美國強勢股／Momentum Style - 5

Reference Book

[img]
[/img]

[img]
[/img]

[img]
[/img]
有睇過呢兩本書既巴絲，可以入一入來

美國有好多動能型ETF
MTUM
PTLC
PTNQ

IBD 50 ETF
FFTY

PTLC PTNQ
之前有介紹過
1.如果股價指數處於200天線既上方，就100％全力係股票
2. 如果股價指數 5日都係200天線下方，就會50％放係3-Month US T-Bills （3個月到期既美國政府債劵），另外50％放係股票
3. 如果股價指數超過5日都係200天線下方，就會100％係 3-Month US T-Bills

呢個策略既重點係希望能夠避開股價既熊市，避開一個重大既損失

交易／投資要先避開重大損失

部份有用既資料係
p3

p19

隻BEAT
沈日盤後又跌5%
earning surprise都洗

約翰．柏格生前最後受訪，警告二○一九年市場有太多不確定因素， 奉行「長期投資」的他，罕見提醒投資人，「最好先把足夠的錢提出來」。
「指數型基金（ETF）之父」約翰．柏格（John C. Bogle）在一月十六日去世，享年八十九歲。他創辦的先鋒集團，以指數型投資為主，至他過世為止，先鋒旗下資產高達四．九兆美元，是全球資產規模最大的基金公司。

股神巴菲特稱約翰為「英雄」，在二○一六年給股東的信上，巴菲特寫道，「他（柏格）早年在投資理財產業經常被嘲笑，時至今日，無論如何，他可以很滿足地意識到，如果沒有他的幫助，數百萬投資者不會享有現在這樣優越的報酬率；他是投資人的英雄，也是我的英雄。」

柏格畢生提倡投資人須把握三項原則：分散風險、降低投資成本、長期持有；說來簡單，也不算他獨創，但被他建立的產品發揚光大後，市場上甚至出現一派「腦粉」，他們自稱「柏格腦（Bogleheads）」，在柏格腦網站（Bogleheads）討論各種投資策略。

紐約證券交易所紀念柏格
為紀念柏格，紐約證券交易所螢幕都換上柏格的照片。(圖片來源/視覺中國)

畢生嚴守三原則
不屑投機「每日交易像傻瓜」

柏格創立的指數型基金，就是前兩項原則的體現，擁有「持股分散透明」、「手續費低廉」的特性，在過去幾年風靡了全世界，光看美國市場，就有十六％的上市公司股票都掌握在先鋒集團手上。

早在指數型基金還未在台發光發熱前，《今周刊》採訪團隊就已於○八年親訪過他。當時已近八旬的柏格精神奕奕，秉持幾近「傳道」的精神，反覆向記者強調「投資成本」的重要，表示頻繁的交易只是不停增加手續成本，「在我看來，每日交易就像傻瓜一樣，那是投機的行為。」他的語氣斬釘截鐵。

他發言的底氣並非空穴來風，而是來自扎實的研究，甚至是親身經歷。少有人知道的是，柏格職涯的前半生原本是主動型基金的擁護者，甚至在一九六○年還曾以約翰．阿姆斯壯（John B. Armstrong）筆名發文，讚揚主動型基金的好處，反對當時還在「發想」階段的指數型基金。

五○年代初，柏格大學畢業就加入威靈頓資產管理公司（Wellington Management Co.）。美股在六○年代經歷沸騰歲月（the go-go years）的狂潮，股市狂奔的同時，威靈頓的基金績效與銷售卻沒有明顯起色，柏格提議併購波士頓一家操盤積極、績效火紅的基金公司。

併購初期，威靈頓的業績確實一度好轉，主導併購的柏格也攀上職涯第一個巔峰，三十六歲就被拔擢為執行長。然而，隨著道瓊指數從一九六八年十二月最高點的九八五點，一路落底到七○年五月的六三一點，大約三六％的跌幅，波士頓基金績效也從雲端墜落，柏格成為董事會爭相指責的對象，幾乎面臨被開除的窘境。

絕望年代創「先鋒」
首檔指數型基金被譏蠢事

柏格花了八個月的時間說服董事會收回成命，再給他一次機會。一九七四年，董事會同意讓他另外成立一家公司，這就是先鋒集團的誕生；「這是最好的時代，也是最壞的時代」，狄更斯這句名言，用在這裡格外貼切，誰會想到未來數百萬投資人命運的轉折點，是在一個絕望的時代中展開。

波士頓基金的慘痛教訓，動搖柏格對於主動型基金的信仰，他開始更深入地檢閱資料，將過去三十年主動型基金的資料翻出來；當時資訊還不發達，他得一筆一筆地手動計算這些基金的年度績效，再將它們與標普五百指數相較。根據他的分析，主動型基金與標普五百指數的年度報酬率，大約差了一．五個百分點，同時，他也發現這項差距幾乎等於主動型基金經理人操盤期間的投資成本。

研究結果，白紙黑字點明一項事實：指數型基金長期表現將勝過主動型基金。柏格於是在一九七五年，推出史上第一個追蹤標普五百的指數型基金「先鋒第一指數投資信託」（Vanguard First Index Investment Trust），不過，這檔基金當時有個更響亮的名字——「柏格的蠢事」（Bogle's folly），華爾街看法很簡單：哪位投資人會對績效注定平凡的基金動心？

市場把柏格的雄心壯志當笑話，這檔基金的募集也成了華爾街史上最慘的IPO事件。基金原先預計募集一．五億美元，最後僅募到一一三○萬美元，僅達預估值的七％，「當承銷商跑來告訴我這個悲慘的失敗，他們勸我取消這筆交易，因這筆錢甚至無法買齊標普五百指數涵括的五百家公司，但我心裡想的是，不，我們不能取消！你們沒意識到我們現在有全世界第一個指數型基金了嗎？」柏格打趣地回憶。

後來，這檔基金更名為「先鋒五百指數型基金」（Vanguard 500 Index Fund），去年底資料顯示，基金規模逾四千億美元。柏格的成功毫無疑問，「你不能從一個人銀行帳戶的財富衡量他的為人，不過在約翰．柏格的例子，你倒可以從你帳戶的多寡下判斷。」華爾街資深金融顧問法利（Rick Ferri）為柏格造福投資者的作為，下了這樣的注解。

柏格事業上的成功，伴隨的除了心靈的滿足，還有肉體的苦痛。他三十歲被診斷出罹患先天性心臟疾病，四十四歲時不僅面臨差點失業的挑戰，還被醫師宣告他只剩幾年餘命，結果屢次路過鬼門關，六十五歲接受心臟移植手術，去年底還安裝心臟節律器。

死神多次來敲門
「股債各半」因應風暴來襲

除了心臟疾病，柏格也飽受食道癌困擾，但他一邊與病魔搏鬥，一邊還能繼續著書立作，去年才出版新書《堅持到底》（暫譯，原文為Stay the course），仍活躍於媒體，接受採訪打書。去年四月，他接受CNBC採訪時表示，市場波動的劇烈程度，「是我觀察市場六十六年來，前所未見。」

去年十二月底，也是他人生的最後一次受訪，他在《霸榮周刊》警告投資人須小心謹慎，他指出，市場具備太多不確定因素：包含巨額主權債與公司債、貿易戰的動盪，以及「神祕的英國脫歐」。

「脫歐將對全球貿易體系造成顛覆性的變化，種種因素加總，將造成通盤性的影響。」他也建議投資人降低股票配置，「如果你原先對股七債三（的風險程度）感到自在，在今年的情況下，你或許會想要調成股六債四。」柏格在去年十一月，曾公開透露自己資產配置為股債各一半。

柏格將「長期投資」奉為金律，批判投資者贖回是愚蠢行為，即使在○八年金融海嘯前接受本刊專訪時，他也表示，「如果你從二十多歲就穩定投入資金，即使投入不多，只要每年徹底執行，當你準備退休時，你肯定會對長年累積的財富驚訝不已，我為什麼敢這麼說？因為我從一九五一年起就嚴守這個準則。」

但柏格對一九年的悲觀程度，卻讓他脫口而出，若投資者近期有用錢需求，無論是房貸或學貸，「最好先把足夠的錢提出來」，除非是以退休為目的，才繼續堅守陣地。投資大師離世前最後警語，為一九年市場更添一抹慘淡調性。

lm

BEAT已cut

我入左…

XLNX完全沒位入

琴日想入NOW......

等下先

Beat cut loss
踢走

我博反彈…

NOW
Service Now

當股價在一至三個星期內升了20％，就要持有8個星期
沒有貨，不宜高追 等整固

TWLO

今個星期跌左7%，以呢隻股來講，算係正常既拉回
之前既突破買點（我唔係太like突破買入）既話，如果２月底都升唔返上去，就可能要小心! [/quote]

有沒巴打都有美國強勢股推介？
之前有巴打分享一隻MEDP
升到爆

amzn係咪整固

CANSLIM 之選 XLNX

CANSLIM既模型
只要合以下既原則就可以買

1. 睇下該股票有沒強既季度和年度既營業額增長和 季度和年度既盈利增長？
營業額增長 Quarterly Annual 20% Growth
盈利增長 Quarterly Annual 25% Growth

最近的3個季度
營業額增長率
2018年Q2 6.84億 11.2%
2018年Q3 7.46億 20.46%
2018年Q4 8億 26.75%

EPS Growth
2018年Q2 0.74 17.46%
2018年Q3 0.84 29.23%
2018年Q4 0.93 1760%

可以睇到既增長開始

2.有沒新既有利既因素，價格是否在新高？
產業的正面改變，宏觀因素，新產品 新服務
價格在高位

「摩爾定律放緩，半導體業已經到了改變的轉折點，」維克多說。
過去半導體用微縮製程降低成本，提高產品價值，但當半導體微縮愈來愈貴，未來半導體產業要進步，就要從設計上改善，把各種不同功能的晶片放進1顆IC，讓1顆晶片就能更快、更省電的處理複雜問題，像這顆Versal晶片，裡面除了AI處理器、訊號處理器，還有好幾顆可程式化的邏輯單元，過去要5、6顆IC處理的工作，這1顆就能解決，他分析，這一顆晶片將在2019年下半年正式推出，到時候可能再推動一波營收成長。

詳細可以睇返條link！但「新」呢一個因素係meet到

3.Supply唔係太重要？
最低既準則，日成交量要超過70萬股到
meet到
XLNX係市值大，流通性高既股票

4.強勢股或弱勢股？
用 相對強度線去判斷
睇最後既圖表分析

5.機構投資者？
可以睇美國證監會EDGAR網站入面有個叫13F表格
富達基金係12月 加注XLNX

6.版塊既排名?
半導體股票版塊排名較差 ，主要因為 大部份semi走勢較弱！
但XLNX因為有特別既新產品，所以能夠衝出重圍，成為領導股

7.市場走勢？
市場走勢：向上，受壓，調整
向上：可以買貨！
受壓：注意個股有沒進入止損位／止賺位，停止買進股票
調整：沽出持股獲利. 如果唔想沽出股票獲利，可以用期權進行對沖

現時市況
＝上升走勢
由低位計 已經升左21%
可以預期會橫行整固 或者有拉回既走勢
換句話，即係XLNX都有機會橫行整固，到時就有機會可以再上車

8.個股既技術形態？
圖表分析＝強勢，我會等待整固時，趁機買入

今次既突破係 第二階段Cup base突破向上 (或者你可以當係base on base既突破向上)

所以如果大市橫行整回／拉回 （我相信好大機會）
XLNX都會再做一個底部區 （不過就第三階段底部區）
到時先諗entry

可以話係，呢幾個星期走勢都較差，個指數升返上200天線，
但AMZN仲未上返200天線！走勢弱左少少，最好上返200天線，先再諗買定唔買

根據本書所講既framework，去諗既

strong post lm

VMW 同 RHT 都唔錯

Red hat已經被人買左

俾IBM 食咗之後先強勢

IBM 會以$190收購
現價182
基本上已經沒肉食 仲要比人hold 到年尾
大戶一早收曬入曬
玩完喇

VMW
突破左
又要等

原來好多股票都破頂中

而家入咩好

GOGOGO,
A股都爆,港女得果100幾點

我相信會整固 調整

95年試過連升10個星期
但之後都會有3%調整

諗唔到咪入a股/港股,唔一定要買美股既。
我都覺偏貴，尤其係科技股

你本身都hold XLnX now
Hold 下先lo

我覺得要睇你既佔比 同風險承受能力，我當下行係-20%
上行一樣
但你既倉有20%sq 就可能減一半

最重要係自己心理頂得到

收市放榜，走一半MEDP先

我記得你低位買，應該有profit cushion

有架，不過唔想賭哂佢姐同埋唔識計profit cushion，一直都係訂喺自己舒服嘅價位

歐洲班鵪鶉
有自己友公司唔揀，仲去浪費時間考慮用唔用屎為係咪有問題

炒5G概念真係要小心，睇住NOK真係恨鐵不成鋼
人哋ERIC都就上返高位

最重要自己頂到

跌左12%

beat 64入都有6蚊賺

呢個位重有錢賺，不過今晚會走，因為會中stop loss

如果真係急 可以考慮pre-market走
但一定要記得用Limit order

Good wo

ETSY 爆升

咁又唔使單獨計手上嘅貨重有profit, 而且琴晚71果陣平咗一半架啦

ching fatfat....btw you call? why dont buy shares

yes

反手投g大法

ETSY 中型股 有時 我怕中伏
QLYS已經中過一㳄

今日有部分股票出業績
大家小心

如果個股hold 太多 就最好減一半

hard sir, any update on market? still see sing?

應該點都回一回掛

我估升到3月再回幾個%

上個禮拜的投機性期貨淨倉去到負10幾萬張，應該就來回

負十幾萬張
巴打係基金經理

我覺得e+已經係回緊！沉日既走勢，高開低走
美國期指都回緊

上個禮拜五出，數據係再上個禮拜的

如果我管理基金，隻基金應該破產

有沒巴打都有美國強勢股推介？
之前有巴打分享一隻MEDP
升到爆[/quote]

ETSY踢走左，先來升，真係吹脹

大家有咩好股推介

我完全睇唔到而家有咩實質嘢出左黎

大家有沒買咩股票？
等pullback

is

入咗UNP 同LLY

LLY之前好似買左一間藥廠／定唔知買左個patent

UNP 好似有好多業務

應該會入埋DECK CRMT

panw

beat gogogo

新手留名

10% only

beat

最近真係沒咩idea
大家有沒咩成長股推介

同問
而家個市係咪動能唔夠？
定消化緊

JD

回一回

休息下，都合理既

Random walk on Wall Street

卷商就TD ameritrade
IB

而家成交量好低

今期流行cloud 之外
仲有Ipay

留意緊HEI 你點睇？

Pypl

Btw 今年有Lyft 上市 ride sharing app

HEI
BA 都
BA miss左

Ba我記得之前呢到有巴打話有頭肩頂要沽 我本身都諗住沽 但死都跌唔落最後無沽到
宜家就飛咗天

BA本身不錯

可能個市大跌，先好似有一個head and shoulder

Ba升太多 留意hei算

升係因為多訂單，
你睇佢d新聞，
前幾日越南買機，
尋日又整多單國防contract

呢排趺趺地, 冇貨既係時候了

有無推介？

我put左…

但put spread

我覺得會回，但唔會put

你

部份正股表現幾好，但nasdaq低位升到現在十幾至二十％，驚會回／
或者 如果自己睇錯，就

又要諗下點樣準備

幾詳細

[/quote]

CRM
OKTA今個星期會放榜
WDAY因為operation margin收窄，被人高位洗倉，

最近睇緊呢d！
我覺得william o neil個種突破買入，成日都出事！～
因為通常出現突破既時間，都係earning！基本上，標準突破既buy point
都係pre-market一野就升穿，而且會高過買點好多！～

所以最近覺得要睇下用其他pivot point既買入賣出方法

巴打有沒睇下TME同PDD

Ark invest Big ideas 2019

ARK researches the universe of innovation platforms and their underlying technologies. On an annual basis we publish research highlighting the technology breakthroughs that we believe will advance significantly over the coming year. Here are our “Big Ideas” for 2019:

1. Deep Learning
2. Digital Wallets
3. Cryptocurrencies
4. Battery Cost Tipping Points
5. Autonomous Taxi Networks
6. Next Gen DNA Sequencing
7. CRISPR For Human Therapeutics
8. Collaborative Robots
9. 3D Printing For End-Use Parts

PDD不了.... 識太多大陸人都唔用，假貨、品質問題

因為經濟放緩同下行
消費降級，假期劣質先大賣
你睇佢營收大增，核爆式增長
強国買奢侈品慢慢萎縮

京東有無得諗？

大陸咩都係假

Pdd基本面好，走勢好
將會係呢個周期贏家

點解去到美女都要買番大陸貨
嫌港股風險唔夠？

想入一隻中大既股將大部份錢放入去，有咩推介

利申 沒買
只持有ZS

見到TME PDD個圖幾正 好奇一問

Wday 不過可能係整固既機會

沒

我覺得大錢既話 我個人覺得用etf monthly instalment 股債混合
好似MPF咁就算

因為個股可以因爲自身同行業既競爭而消逝

但index 不會消逝

IBD有冇推咩股？整體黎講有冇用？

詳情，可以睇random walk on wall street

如果間公司investment income增加好多嘅話佢嘅eps都會升收多 仲要睇係唔係1次性收入

係！一次性收入，同埋要睇個d咩impair

account程度=上網自學

希望多d巴打可以係到交流！
大家交流，有機會可以brainstorm到d idea
大家一起賺錢，

我覺得如果唔comfort買正股既話，可以諗下用ETF
Sector ETF

係 不過我覺得自己screen完sector再揀強勢股好玩啲
宜家我套玩法係用rs搵sector momentum再用canslim分析 只買sp 500/ 壟斷／有潛力有新產品有高客戶增長嘅新公司 然后用cup and handle入市 跟住趨勢區走 再用返金字塔分注碼離場止蝕

如果真係要選 我會選BABA
起碼baba 有其他業務

最近你有睇咩sector

最近比較忙無買新嘢所以無留意其他無貨嘅sector 宜家hold住嘅有一啲防御性行業同埋晶片／軟件股 (你唔鐘意嘅amd)上個月tech sector其實都跟住大市升所以都唔算特别出色所以都無乜好講 近排最失望就係放咗sq入watch list 但一時唔記得咗

師兄用咩網or software用做screening?

我得閒既時候係跟住咁做
google (politics) (must do everday)
momentum:
rrg online (check sector momentum)
(check rs/ sctr >90)
nasdaq/ macro trends/ google (insider/fundamental)
canslim:
stock company offical website (er/ statement/products/ ceo)
competitors offical website ( potential competitive products)
google( revenue distribution/ news)
ta:
tradingview (ta)
作為一個新手做嘅嘢就係咁多 估值模型周轉率計好煩通常上網search算同埋基本上sctr上得90都已經上行咗一段長時間所以基本上全部都高估晒

利申：無subscribe但建議有錢就比錢subscribe／用其他啦

師兄即係揀左強勢版塊，之後再係版塊入面揀隻基本面ok, 有story 的股？

個人認為5g發展得好對xlnx黎講可以話係xlnx能否keep住成功嘅關鍵 不過宜家先啱啱起步所以潛力真係好大 我最近都有留意 因為隔離post有巴打都有提過xlnx

係。
個人認為depends你係睇咩sector，先general睇過有無睇頭先再睇基本面會更有效率。但如果係一啲好似重資本行業或者餐飲業嗰一類，睇fa先會有效率啲…

巴打不如講下你平時點發掘啲潛力股

This popular stock-market checklist from Citi says the bull is alive and well

Knowing when to buy and when to fold in the stock market is never an easy task. But investors won’t have to worry about whether the bears will be waking up from hibernation soon, according to a closely followed early warning system.

Of the 18 factors tracked by Citi, only 3.5 are flashing sell versus previous bear markets such as 17.5 in 2000 and 13 in 2007.

“For now, we are reassured,” said Robert Buckland, chief global equity strategist at Citi, in a report. “The checklist is telling us to buy this dip. Sure, returns will be lower and volatility higher, but this bull market is not finished yet.”

In the table above, indicators behaving similarly to 2000 and 2007 are colored in red, those that are “nearly there” are in amber while those that are safe are in white. To tally up the number of warning signs, red is counted as one flag while amber is equivalent to a half flag.

Stocks have logged their best start to a year since 2006 with the S&P 500 index SPX, +0.69% rallying more than 3%, the Dow Jones Industrial Average DJIA, +0.43% gaining 2.6% and the Nasdaq COMP, +0.83% jumping 5% in the first eight trading days of the year. Still, the crushing selloff in December has left many investors to question whether the market’s current rally is the real deal or a mirage.

The two most important indicators to watch are the shape of the yield curve and investment grade spreads, according to Buckland.

If the curve flattens and investment grade bond spreads widen above 175 basis points, then investors should be “more reluctant” to buy the dip, he said.

The curve—the difference in yields between the 10-year Treasury TMUBMUSD10Y, +0.00% and the 2-year Treasury TMUBMUSD02Y, +0.00% —is currently at 17 basis points and the bond spread is at 155 basis points.

The strategist also expressed some concerns over stretched corporate balance sheets and high profitability.

Still, valuations are now more reasonable than at the market’s peak in September with the the MSCI AC World index’s trailing price to earnings ratio at 15 times, below the historical median of 17, while cyclically-adjusted P/E ratio hit 22 times, also below the long-term median of 23.

Sentiment, both in the market and in the corporate sector, also suggest the market has more upside.

“We use flows into global equities as a contrarian indicator. Unsustainably high inflows usually signify unsustainably high stock markets. Reassuringly, three year inflows are still far from previous peaks as a percentage of market capitalization,” said the strategist.

Meanwhile, the pace of increase in capital expenditures remain moderate, showing an absence of C-suite exuberance. Global corporate investment are likely to rise 8% in 2018, below the double-digit growth typically seen during previous market peaks while mergers and initial public offering are comparatively subdued.

個市好似想回一回，休息

見到硬膠兄有進步
由鳩玩option
終於行返正買正股超感動

respect!!

仆街
OKTA 斬倉先
market直出

5g gg

我beat 64有貨，走唔走食一食

中小科技股比人洗足成個月
今日仆直走咁d 賺少近10%

真係有前景咪
慢慢少少少少咁溝溝佢

智慧不如趁勢
By 曹仁超
一代宗師教訓

ServiceNow Inc (NOW) CFO Sells $7,030,067.64 in Stock

TEAM 又一次高位 Bearish Engulfing

put 7佢？

食一半先

個市好似不太好
可能大家要減一半倉

Okta 賺少好多

似會回一水先 🤔

重倉？

No

drop 5%

nok死忠上水報告

有啲驚穿支持位

Cut loss quick
出業績個時 我忍痛走

CRM
Pre-market跌多3％
睇來要改名，變硬膠燈神

利伸：現時只持有ZS

大部份股都跟大市回
睇來都係調整下

大家個倉重唔重貨

吉緊 等位入貨

我預渣耐少少
咁係咪仲要嚴守7%定律

我估下半年開始先會有明顯盈利增長，
增長幾多就要睇依家爭到幾多張訂單

硬膠巴有無多幾個你覺得正嘅美股投資人嘅blog？

我覺得如果想個portfolio 沒咁drawdown
就可以走一部分先

都多既！

我個人通常鍾意睇twitter
d鬼佬既twitter
例如：TML trader
Sentiment trader
Thiruvar
Urban Carmel
Harries Market Trend
THE LONG VIEW ⚫️
David Hunter
有d係CANSLIM友，有d係講macro野多，有d

@thiruvar
16小時16 小時前

今日決定走少少先

PDD 上上上
都估到PDD只會繼續去, 個大形勢對佢好有利
中国經濟放緩, 佢只會盈利更勁, 增長更勁
宏觀形勢

PDD食正大形勢同環境, 增長又勁
今個牛市大贏家

回完？

有冇人put？

有冇人知acb搞咩升咁多

大上大落

咩位開始put？睇幾多？

一直加緊注 sqqq only

same but SQQQ dont drop more cant add ar

Keep 住係11蚊

巴打買sqqq 好勇敢

咁你put 咩

大家小心
最好減倉

留名學野

I put on a market short a couple weeks ago... been bleeding out my longs into strength. Currently hedged... waiting for a better entry to get aggressive on the long side

Mark神

all in put

大家睇係正常correction定係上年大跌市重臨？

一直都唔明 ，其實呢張圖係咩黎？有冇參考價值？

最好減咁d倉
因為唔知道係正常pullback 定係大跌市

沒研究
我諗要有bloomberg 要backtest

係咁跌

準備backtest了

你地個個都put

即市應該會彈，羅素2000回穩了

好得兩三個put 小貓三四隻

巴打，派發回檔日係咩黎？點睇得出個日係？

又跌

大家既現金水平要再上升 ！起碼要75%

睇返本圖勝／笑傲股市
market個part 有講

LYFT 今年IPO
Transportation as a service 呢個概念，大家點睇

今晚非農會唔會加多腳

沒得估！
可能消息差，但個市升
可能消息好，但個市跌

即係沒得估

大家仲有咩股票有睇？
多d交流下

Tvix
覺得驚就去買
即日only

我冇個本書wo 巴打有冇得貼上黎

可以買返本！笑傲
或者可以訂IBD睇

我覺得睇完笑傲，再睇 "一本書成為交易高手"
個感覺會好正

好似想跌幅收窄
大家記得下星期一轉返夏令時間，9點鍾準時開市

hopefully

唔係930?

Typo error
09:30
個市想跌幅收窄
OKTA 我cut loss 走左

真係唔係咁簡單架葉 c fu，個個都諗住睇住個非農去沽

我個人户口沒走到

利申 只hold ZS 之後會買XLnX 同now

lm 學野

係交流者

個概念都唔算新野
我覺得呢d股有得賺但好難每年earning growth 爆炸式上
亞洲地區又有GRAB
諗唔到佢有咩獨特之處令佢業務快速增長

LYFT 三年前去過美國西岸個邊坐有好多車好多人用
但當年去美國中部就極少司機做LYFT
d人大多人唯有坐UBER
不過LYFT做得幾多promotion
幾吸引到人用佢同幫佢做司機
可能呢幾年都擴展哂全美國

我希望好業續的個股可以擺脫大盤有獨立走勢 巴打覺得有冇可能？

有機會架

[/quote]
今個月好燈，有幾隻出左業績都跌

利伸：現時只持有ZS,未來會入XLNX ,NOW

XLU 原來係咁多個版塊入面，最接近高位！
美國人都要買收息股，收息
XLK,XLY,XLC
科技，醫療，通訊

Recent weakness may cause rising fears of another stock market correction.

We've had an incredibly strong recovery from the 2018 stock market correction. It started with the Jan. 4 follow-through day on the S&P 500 (1). That's where IBD's SwingTrader switched its market action back to uptrend. The Nasdaq composite enjoyed a 13.4% rally from there for a total of 20.3% from its Christmas Eve bottom.

Along the way, the Nasdaq only breached its 10-day moving average line once, on Jan. 29 (2). Notably, the S&P 500 didn't breach its short-term moving average line that day and had just a fraction of the loss. The Nasdaq also quickly recovered the next day (3) vaulting to a new high for the rally. Not much of a pullback there.

Warning Signs Of Weakness

The recent weakness started with distribution days piling up over the last two weeks. A distribution day is when one of the major indexes falls by 0.2% or more with trading volume heavier than the prior day. It's important to track the number of distribution days in addition to the severity. A pile of distribution days in a short period of time suggests weakness to follow. Sometimes that can be a full-blown stock market correction. Maybe it's just a break for a few weeks with only a few percentage points dropping off the index. You won't know until after the fact. But, the distribution at least puts you on alert.

For swing trading, a leading index breaching the 10-day moving average line is also a helpful indicator. It suggests that at least the short-term outlook might be changing. Especially after a prolonged period of time with the index holding the line.

Current Stock Market Action

Just looking at the last couple of weeks, some warnings started showing. A distribution day on Feb. 28 showed just a 0.4% drop in the index (4). After such a long run it doesn't grab much attention. March 4 was more noteworthy because of the wider spread between the highs and lows of the day (5). Even though the Nasdaq only closed down 0.2%, leading growth names took a harder hit. The Innovator IBD 50 ETF (FFTY), a good proxy for growth leaders, was down 1.3% that day. Whether it's a stock market correction or minor pullback, growth stocks tend to get hit harder.

Once the index breached its 10-day moving average line (6), the character of the distribution also changed. The severity of the loss at the close was greater at 0.9%. The index also closed near the lows of its trading range for the day. No quick rebound this time. For SwingTrader, we noted a cautionary stance and warned that further weakness would lead to a switch to sideways trend in the market action. The reason for stopping short that day was the possibility of support at the 200-day moving average line and the 7500 level.

Those levels didn't hold the next day and SwingTrader switched to sideways trend (7). What does that mean? Less trading, more caution. We had scaled back our buying previously, due to many of the leading stocks taking a break in their runs. With the Nasdaq composite up 10 consecutive weeks, it was difficult to find stocks that weren't extended.

Do these signals indicate a stock market correction is imminent? Not necessarily. If one does occur, the early caution could save you from a significant hit to a portfolio filled with growth stocks. But so far, growth stocks have held their gains well. That points to a minor pullback as a more likely scenario. That's also a constructive outcome. A few weeks of sideways action isn't something you want to be swing trading in. But if it causes leading stocks to tighten up, that can provide fuel for more opportunities to come. Have your watch lists ready just in case.

ZS,TTD 個走勢都類似！～

大家係好友定係淡友

好
淡

我係好友，根據market direction，現金水平要增到70% ！ 但我覺得最近壞消息多，例如 歐洲停加息 非農差，但個市沒大跌 所以等睇下個市有沒支持，有沒好似星期五 尾市反彈！

隨時準備加股票

但如果星期一跌，我就收收皮先

我睇繼續跌

大家都不知

忍左好耐
星期一跌 大走鬼
星期一升 坐
再跌就乜鬼線都跌穿曬

個市玩到我死

市場走勢

我有mark 最新出個本書，最近睇緊

你現金同股票比例幾多？
我個人覺得完全清倉，係沒可能！
但現金比例一定要高，萬一個市真係再直隊！再斬倉，個心理壓力都沒咁大！ 如果調頭上，自己個倉有一定既貨底，再追貨既壓力就沒咁大

尋晚諗住大盤跌，d個股會唔理好醜都跟跌，好彩市埸仲係理性

巴打現金水平仲有70％？ 我已經買突左

係

買突左，都沒所謂！最重要係自己𠄘受到風險 同諗定downside 既時候，應該點做

mark既策略同canslim好似
但有好多不同

鬼佬canslim 呢個channel 係上年十月叫大家走貨

佢個人覺得都係pullback!

點睇IAC

可以睇下呢個channel

呢隻原來hold好多公司
Etc....
睇圖都不錯

但係近期個業績earning growths 好似慢左一點

原來好多股仲係高位整固

想佢出埋handle先

好 thx

好正

IAC 現在走勢已經好handle feel

Nice thx

返來 welcome

boom drop
BA -10%

因為有空難發⼀

波音（Boeing）最新窄體客機系列737 MAX在5個月內發生2宗致命空難後，今次涉事的埃塞俄比亞航空（Ethiopian Airlines）宣佈停飛同型新機。中國當局今日亦勒令，內地所有波音737

仲有5分鍾開市，大家記得從今日開始 ，9點半開市

大特價？

整固

你想博，就要定咩位cut

BA

好難查，全世界都買佢飛機，
美帝查呢d野作風仲黑箱過中國

不過BA今日個跌幅好似係8年最多，所以我博一博佢彈

BA bet and keep innovate new products

BA 有沒做火箭

BA 其實好少睇 BA有沒咩新既innovative product
但客機同航空器材都係Boeing 同airbus

COMBO JET

其實 好息 香港REIT真係算唔錯
最緊要係美股收息要比TAX, 用美股做收息為主會唔抵

冇記錯好似改咗唔再收30%稅

MO無30%withholding tax
但大部分美股都有

信不信由你

Arvinas (ARVN)

上兩個禮拜25蚊幾，今日17

禮拜五公佈業績，短揸幾日應該無死

我睇好佢個PROTAC技術。Protac而家啱啱開始phase 1 clinical trial

大家入返貨未

部分股票表現真心不錯
Service now
入一入先

唔係PMI先係咩

gun! any other recommendations?

Gun
炒佢老味

我不跟

薬真係好可怕

no ar, I ined BA, now fatfat

我都覺，跌得太小

LM

定期都會睇下高手既睇法

英sir講緊一個新既business mode
xxxx as a service Service model
Transportation as a service
Lyft好似唔錯！應該要諗諗

女股神有隻同6. 有關既股爆升
科技股女股神真心好勁

好似上個月launch 左隻新fund

新fund mutual fund ?ETF

FinTech ETF

Uber都準備上市

NOW

索羅斯徒弟 果然好勁

PDD急跌

Adbe 14晚收市出成績表
食粥食飯睇d鋪

Who？

我一月個時係IBD個list,見到servicenow!所以就睇左

但之前睇到CNBC有段索老佬弟既interview，講全球經濟slowdown,但係servicenow呢一種cloud application既公司會有利，因為呢d公司長遠地，減低左公司既成本，所以佬弟推介Servicenow workday呢一d公司

我想買XLNX,但係XLNX好似未完全形成flat base

業績好定唔好，都希望個股價會升

美股倉
ABDE
NVDA
MSFT
AMZN

正，我都要學巴打咁認識多d新科技股，成日覺得自己好老屎忽

我都唔係好曉科技股
其實都希望多d巴打入來，互相交流下科技呢一個主題

全部龍頭科技股版塊

好正路既股，冇得死

遲下睇位可能入隻XLV / IBB

Fundamental 變左 上年底收購左juul同大麻公司
佢來緊增長都有保證 只要FDA唔做9佢
Btw how abt mfc?

大麻股 邊隻好？

我覺得medical 大麻好似實在d

我會轉走隻Nida

比較少睇大麻股, 要睇下邊隻business貨真價實先得。
For medical好d , 休閒用大麻遲早會好似煙咁管制

業績期
D股一係暴升, 之後升升升
一係暴跌, 之後跌跌跌

一念天堂天念地獄

Btw 可以留意下 tme
個business model靚野來 有profit仲要 paid ratio 3.x% vs spotify 4x%
Tme 如果可以谷到paid ratio上去 就會變下個tencent

利申： 14蚊貨

有睇 但沒買沒錢

TME 係美國上 沒係香港上

支那人身體好誠實

硬sir有咩貨係手

而家未算係整固，波幅太小

我不敢重倉股票
但又怕跌！只可以不要太多股票

而家入咩好？

坐實自己d 股票先
我個人就坐實ZS

未來會買NOW,XLNX 或者其他股票 (或者其他巴打推介既成長股）

xlnx week chat身懷六甲？

一大堆暴升暴挫股, 講緊升/跌2-4成都有

業績期, 真係賭命

聽日adbe特價

Mdb,domo又話業績好過預期，爆廿幾%

業績好過預期點解特價

now nothing buy...

硬巴點睇ulta?

播種期完左

沒睇，消費股

不過我地都係miss左！
呢隻我記得出業績係大跌，但之後又上返高位

有貨既，就hold實！定期睇下個市有沒大型沽壓

冇上嚟一排，硬膠巴個post多咗唔少資料睇

講科技股我啱呀! Mega或large cap嘅我諗大家都識揀，啲中小型嘅真係要集合大家嘅力量去分析吓

宜家啲中小型嘅升到飛天，最難取代做infrastructure嘅MSFT同AMZN相對落後(MSFT相對追番一啲)

Tom巴

你點睇uber lyft IPO?

發現最近好多消費股，醫療保健股都破頂

巴打觀察力
leading stock沒跟大市回，係強勢牛市既特點

兩隻都蝕到pk但業務特殊

睇下lyft點定價先，lyft細隻啲同業務單純啲

呢個網d野好有用，講賣出股票

大家可以bookmark,睇唔明！可以用google translate

係，感覺市埸依家係肯定返d做得好既公司，唔似上年尾唔理好醜照殺落黎，資金始終都係要搵出路既

大市走勢，同leading stock走勢都同樣重要
我又學到野

所以有時未必完全跟足

180 入左AAPL...

每逢有發佈會個個月買通常都掂

希望可以賺個airpod 2

要小心
小注怡情

見佢突破即追
唔知佢升咩
但升咪算

想問咩apps黎

炒佢launch新service 講緊 一年500億revenue

想問index上星期大成交
係爆上定準備落

Irdm 同 env 上週突破咗 可以留意下

入左acia

訓著左，大家好似都賺錢

STNE 呢下GAPUP

沽曬 等位再入

見佢又升番d上去
有少少揼心口

持有既股會大上大落得佢

想入，但得返好少錢

iac

最近覺得揀股票，其實好難

點解咁講？
盡量當自己機械咁跟足rules做就得

acia

鳩買都升啦
呢D市...

amd

全倉爆升
acia
tsla
IAC
ftnt

FTNT

學習中

個市好似只係回左1－2％( 3月4日到3月8 日）
得個幾日，個市升得好快！
搵唔到位(調整／橫行整固）再入貨

現時既策略／諗法:
1.都係坐實d股票／或者
2. 可以走少少，獲少少利，等個組合沒咁chok

個市不停上，不要過份追買！
例如 好似TWLO, ZS既走勢，如果現時過份追買呢類既股票，好易會輸！

又話牛三

應該只係整固/拉回

如果有股票有利潤 可以諗將個trailing loss 去到break even 平手位

其實重賺緊
ftnt 差小小穿頂
iac 穿左但回

我做左套put spread對沖

好驚突破失敗

感冒頭痛

如果再跌應否走貨

走一半

我覺得yield curve 既問題 其實機構投資者⼀早就知，我覺得已經係old news ！反而應該係睇債券流動性 （credit market ) 有沒特別問題

我覺得牛市係growth in skepticism. 個市場所有人都睇recession ，slowdown，bear market 。

但我覺得牛市完結 應該係大家好興奮既時候，先結束！

好似上年1月 同9月

我覺得個市未完全玩完

硬sir定軍心

但如果再跌，就要走一半

跌多日咁甘既都唯有走

我覺得要睇你既股票現時係過微購，徴損

如果係有虧損/微賺，就走！
如果有好大既利潤cushion ,就不妨坐多一陣

暫時損好微
但外圍跌好深
如果呢個星期再跌多兩日深既都確立轉勢要減倉

傾唔掂個貿易戰

調整黎啫

但Russell 始終升唔上200天線就好邪

一減就升 你信唔信

信

今晚睇吓個勢先

斬曬所有nokia
估唔到爆單咁嘅嘢，雖然真係唔太關佢事

等幾日睇個市點再慢慢揀下啲股入貨

當個個都睇淡…

現價追左幾隻股,唔追市了,杠杆1.4-1.5

IAC gg,,,,,day chart not good

壞消息盡出 但市況有支撐

是否派發日…

我個人仲係睇好！～

學英sir,咁講，唔好全清

market smith今個星期 有免費試用，唔洗link信用卡

btw acia個大圖底幾靚

Acia是咪就係主力做中興生意

唔知有無記錯ACIA之前主要收入都係中興
所以早排中興收皮佢跟著插
唔知依家佢客源有無多d

where see

Acia 我個人不會買

why

硬蛇唔買我驚

因為其他選擇更好，例如Service now

agger...ching how see IAC and FTNT

入咗呢隻
最近同Adobe合作

都無點整固個

Now 有整固

最近感冒，沒咩點睇市

搞咩成日病

啲股好多都3%落ftnt斬了

堆SAAS股時不時都跌7%彈通知

我唔會斬倉 反而追入
現家半個月都橫行 追波幅岩曬
現monthly low追入一半
之後希望出現monthly high 並將之前高位買落既另一半賣出
有效將倉位價調低

如果係之前比monthly low 仲要低位買入
多一事不如少一事 唔好理佢喇

部分股票整固中，可以考慮分段⼃⼂⼀

買咗樓主講嗰兩本書，有冇話要睇邊本先？

圖勝要上下冊都要睇
但可能下冊買斷左

你可以考慮買台灣版

我就係買咗台灣版仲有本多空操作秘笈
睇是但一本先都得？

先睇上冊
下冊頭2個chapter 講selling stock 都可以先睇

可以睇左笑傲先

多空 可以遲d先

而家係行三角

入左put

等待大升 要諗下個watchlist 買咩股

點解唔drop

走put 之後買返股票

希望佢回多啲

最近沒咩股票既idea
大家有咩idea,可以互相交流下！
個watchlist都沒貼返出來

呢篇文講，網絡點樣disrupt傳統行業，寫得幾好！好返既時侯，google translate 貼上來

等緊睇 Cabot weekly review

佢上星期有出webinar 講 why 2019 is good year
M？ 你可以睇睇，我未睇！

最近感冒沒精神睇

EDU

硬膠巴揀ZS有冇咩特別原因?

Cloud security 好特別

"Applications have moved to the cloud, either in the form of SaaS (software-as-a-service) or in the form of public cloud, like Amazon Web Services," added Chaudhry. "Users have become mobile, they are everywhere. So why should security stay in the (internal) data center? When I started the company (in 2008) we had to evangelize about putting security in the cloud. Today, it's not a question anymore for a CIO (chief information officer)."
Many companies, meanwhile, plan to switch to a new computer networking technology that saves oodles of money. Called software-defined wide area networking, or SD-WAN, the technology often taps bandwidth on the public internet.
SD-WAN has given Zscaler and others an opening in what's called the web security gateway market

好似沒邊隻股票係專門做呢個 加上當時50未突破既時候，個走勢幾好

SD-WAN Needs Security Scrubbing
With SD-WAN, companies have less need for costly private data networks leased from telecom companies. If employees are located in branch offices or work remotely, they can access software apps such as Office 365 or (CRM) tools using lower-priced broadband connections.
Problem is, along with the savings from SD-WAN comes an increased security risk from data going over the public internet, says Vikram Phatak, CEO at NSS Labs, a provider of product testing and advisory services.
"If you're a Walmart (WMT) or a JPMorgan (JPM) you might save hundreds of millions of dollars a year with SD-WAN," Phatak told IBD. "But SD-WAN is going over the internet. You need to make sure it gets inspected and cleaned. A lot of the SD-WAN vendors are partnering with a cloud security company to route traffic to them. SD-WAN is going to be a huge driver for cloud services."
When companies use private telecom networks, web security gateways enforce rules on what workers can access and inspect data traffic for malware. Symantec (SYMC), which bought Blue Coat, Forcepoint and Cisco Systems (CSCO) have been the biggest sellers of web security gateways installed in private data centers.
Zscaler's cloud platform, though, gives companies another option. That's routing data traffic to the external data centers where Zscaler houses its hardware and software cybersecurity tools. San Jose, Calif.-based Zscaler has installed cybersecurity tools in 100 data centers worldwide.
"We are a policy engine," said Chaudhry. "We connect the right user to the right application."

呢個好有用，講點睇yield cribs
點解yield curve inverted 股市表現都只50%機會上，50%機會路

睇左

31蚊有貨 琴晚走左一半

我覺得可以轉去炒其他股票先！
NOK,ERIC 如果真係能夠係5g到獲利，股價就會做返一個較為好既底部區，到時先跳返入去買都得

呢隻真係好唔生性

Service now張圖，似整固中
ADBE幅圖都唔錯

IBD呢篇文寫得幾好 （簡單而精準）！講5G帶來既新工業革命 和消費革命

我見nokia so far都簽咗30張單
股價仲未有起色，都有啲想放，買其他嘢

但又唔係成日可以mon到，V/MA應該會係我心水
可惜現價有啲貴

換左佢，買其他！
時間都係錢

Apple ecosystem

Apple 原來出左信用卡
大家有錢既話，會唔會博apple 反彈
睇圖，apple低位反彈，已經去到跌幅既一半

睇好既，
睇淡既 ，

我睇好

你都lag左幾耐下wo
冇睇開新聞?

我未夠知識去分析。不過就common sense去睇，愈嚟愈多公司會轉去public或者hybrid cloud，會出現唔少以前冇嘅安全問題。SDWAN security呢塊餅會好大

硬膠巴有冇睇過關於ZS同佢competitor嘅分析資料。我冇咩概念

唔似infrastructure同platform，software百花齊放

infrastructure: AMZN, MSFT
platform: MSFT, CRM, ADBE

dominant嘅公司就係呢幾間

我放曬啦
依家等回些少就買v仔/ma

沒，其實好多股票都有cloud security
SPLK PANW

未走FTNT

有7個派發日係咪唔一定會回…同我唔太明派發日特徵…

幾錢入？幾錢走？

成交量高過前一日，較前一日跌多1.x%...不過有時唔多準

我覺得係有呢個signal,就唔好100％股票！
要加部份現金！如果個市再跌，就再減倉！

呢個我搵多d資料 研究下先

DHR
好野黎

Ftnt而家係咪入手機會

如果真係睇好既 可以小注既！
但要小心業績期爆跌

屌期又爆升…

短期受壓

要學識忍手
成日現價入市,唔識等幾日

我覺得有時分段入係合理

一動不如一靜
現時hold ZS ,XLNX

入左stne tndm

琴日stne大特價
我@147 追左mdb

STNE

STNE係做咩架？

一穿88.4就追

期待緊Russell 1000 可唔可以脫離下降Trend (升穿200MA)

個市我覺得可能要整固一段時間
個市好似升得太快

STNE呢兩日係咪有人搞鬼
今日個成交量高咁多

175 入左nvda 希望上到200

XLNX點解唔創新高

Same

各花入各眼

最重要係大家睇既股票都大升

牛牛app愈整愈好用

有無人留意到qsr 2月到宜家好似出咗cup 似想推上去 留意到佢旗下burger king有新產品推人造肉素食漢堡 基本面睇過算係啱啱喺成個行業中遊

有沒圖？

stne 同tndm

留意入市位

整固個樣既例子
NOW,OKTA,XLNX

stne average 41
tndm average 61

賣曬佢啦 stne唔岩你

why ar

想請教下，入唔太難，但係呢類強勢股幾時先應該放？

Multichart真係有用？
有沒類似RS rating 既功能？

handle向上好似失敗率好高

觀察緊 希望今明2日會修正做個靚handle

巴打，你個名
交流下CANSLIM
M呢個最難明

大家覺得我第一頁 寫既簡介 想加d咩

Now 好大支陰燭

software 全大插 有咩原因

留名 學野

呢兩日個倉跌左就快12%

「輸少當贏」

隻ZS跌左10%

入

等佢有支持先！唔好跌falling knife

stone co點搞

走左先

佢就到30ma...:-

會唔會試 50 MA

點解我買咩跌咩

不要過份高追

要整固格局，例如 XLNX

想問Zs and now可否入…

睇有沒反彈返，就算入都要set cut loss位

夠膽跌夠30%,想震走我

唔信大戶日日咁多資金

你睇返本書，入面有講一個底部型態 大概要幾個星期發生

要慢慢睇

二星期早知買amd,走左去買intc 搞到賺咁少

AMD 同google 合作 整gaming

二星期升左17%

一講合作第一日就入咗然後2日後跌返落黎再上返去，見佢成交量咁低以為佢無力上點知佢裂口爆上激死我無咗10%賺 信心不足真係賺少好多

NOW 睇下50天線有沒support ！
有既話可以諗下，買入

絲打 不如試下買賣large cap stock 先！
沒咁chop 可能易manage

返屋企我cap IBD big cap 20

SPSC 我中左止損 走左

我打算買sg reits...

收息，可能要問下03年畢業巴打

買美股用ib定富途好？

IB
一係就用TD
利伸：我用TD

有無匯率風險架？

利申：冇研究SG

Rich...

TD沒minimum balance requirement

上星期d software股急回，領先股開始回，可能係yellow flag.
領先股回，可能係基金rebalance,都有可能係個市會跌既signal

現時我覺得只係基金rebalance

個市好似想回

Agger

知唔知基金rebalance去左邊d sector?

雖然比我預計遲咗啲，不過AVRN好似開始嚟料

stne gogogo

半導體呢排比較強

點知fund rebalance去邊啲sector?
當你係passive index fund喇，我諗到得兩種計法：
1. 有大fund嘅rebalance schedule，fund aum，constituents同埋rebalance scheme 預計到fund flow
2. 或者用popular index嘅rebalancing 同aum 當proxy計fund flow

條數真係難明

SAAS係咪回鄉

估架，不是計

好多人都睇好，investment sentiment bullish
可能要小心，會再回多一點

即使環球既經濟開始放緩。但個市都沒急跌

仲差少少，個大市就新高

利申，我覺得會回一回，大市都係好奸

各位想問ib 兩年既data係咪可以download落黎自己用黎backtest?
IB係收10蚊美金一個月姐，買賣每月佣金少過10Usd 就冇額外收費？

唔係太記得，要問客服
但我記得有部份data／real time data 係要年年俾錢先有得睇

咁有冇試過淘data?我搵「恆指歷史」d月銷得幾單。唔知堅定流

沒IB好似有好多收費plan選擇

你可以睇下

利申 我用TD ameritrade

IB 10蚊月費只包交易費，唔包資料費

PYPL vs SQ

如果用多空分析， SQ睇落去似派貨中，但係業績期好快到(5月1日)

software sector

why stne no sing...

個市傻撚左

DIS 勁

未轉晒馬就起機仲追唔追好

Stne 已經十連插

有冇人睇JUMIA

try sector etf first

大家記得睇

呢個真係好正，好CANSLIM
個個星期都貼出來

5G

死圖

呢篇文真係要睇下

現時個位好㩜扴

係 都唔知落唔落場好

係咪一定要sign in 先見到

好似係，我睇下有沒其他5G既文章

現時整固中，但就快接近業績期
現時買入既話，就要預業績期既風險

Xlnx點睇 回都唔回下

我覺得要睇你預咩位走，當你預輸10%就cut ，買少少 我覺得都可以
我個人有坐

等earning執平貨

我個人覺得要睇風險tolerance 同中左止損 ，你會不會走

我個人覺得今個月個市會回，所以可能有機會上車

好 但出完業績都唔知會點

就算基本面好，都不等於市場反應正面！

所以都係小注博就算

biotech 洗倉

其實都唔算嘅

JMIA

好多股都被洗
應該個市要回一回，抖一抖

差不多破頂了

MTCH好勁

XLNX完全冇位俾我入到
見佢日日破頂都唔係路

有冇可能回到130蚊中線位俾我上車

我其實係高追左
輸2蚊中

JMIA 乜撚野黎 上市3日升成倍

我認為睇長線既話一定有機會入,唔洗急住驚賺少左
同埋話就話市場極大,但非洲既風險同不穩因素都好大,特別係佢做唔止一個國家

高通

IPO small cap 我個人覺得不容易handle

暫時來講係咪佢最大先

XLNX 有買貴無買錯

炒衍生工具，只宜小注
風險管理，資金控制

交易最大損失
每㳄交易風險佔組合的%

Example:
Trade risk :200
Portfolio cash: 100k
Risk 0.5%
200/
(100*0.5%)

Trade size should be 2 unit

Db 點睇？

銀行股不了

吉倉

Case 1
Case 2

WDAY既走勢
個橫行整固區
下跌成交量多過上升成交量，要小心

如果有貨，一係照坐，一係減少少

Case 2

開市137跌返依家135樓下

biotech again

似回

左一巴右一巴利申135入左

基因分析股都回4%
隻ZS都回

念法幾好

巴打有冇計bond嘅equation

biotech點算 係咪應該stop loss避一避, 跌到傻咗

ARKG...
連ARKK都一野轟左落去..已減半

係

NOW post-mkt

同wday好似

近期growth stock 都係under perform

同意，最近個sentiment 係差左

GOOG叫做ok，小注玩下

Stne盤後做乜

我係到諗，將軟件股轉半導體股

ERIC 好似升破$10

短炒？

gg....

你吉倉，避過

不知道，仲考慮中

stne 30 蚊入唔入得個

我個人覺得不了

要research 下
Bond 呢個真係有點困難

5G infrastructure 股
好似最近幾好

隻ISRG高位大跌，睇來個市真係可能最少急回4%-5%

stne drop 15%

最近係個股出現股災既情況

連mark神都只係現金比例極高

唔好接

Case 2機會高左
要留意手上既持股會唔會中左止賺，stop loss
中左就要走

現時儘量要增加現金水平，起碼一半Cash

我一陣開市都走人先,入第二隻睇啱既股

later do a put spread

XLNX 等你到返130就入少少

健康回調

希望係健康回調，留意下有沒股票整固中

Servicenow個底部區，股價下跌時成交量比較高，要小心！
如果真心想買既話，預既錢要少d!
如果本金大,100股咁買既，可能就買put當insurance (度過業績期既策略)

我hold ZS,XLNX!
中型股-ZS: 隻ZS真係回得好急，高位計跌左1成有多，仲要下跌周成交量高
可能星期一開市，就走左ZS佢就算

XLNX反而守得好好，可能要加注

一開始高追左,
E家回調後溝少少貨,唔再掂
HOLD到財報

財報呢個要小心

一開波入STNE原因係跟巴菲特,所以E家蝕住走
但其他股有研究過,信心OK大,

點睇藥股

要避，trump 準備大選可能又想搞藥廠同醫保公司

美國醫療問題都係大選既其中一個主題

反而我覺得generic therapy
例如 ILMN 幾特別，
大型地分析基因，找出疾病根源
長遠成本下降，大型基因分析會係一個幾有趣既主題

手上有咩？

zs,twlo,ttd,ayx,mdb

ZS
我諗緊走唔走，巴打點睇來緊業績？

巴打全部既股票都回到係50天線

基本因素冇變，只係行業反彈同獲利回吐，但唔再加注，相信好公司、成長高就唔走

stne到左鍋雲自助餐既入貨位

好難講, 轉頭差過預期
就暴挫

業績期+/- 20到30%, 好等閒

業績期好難講，所以先叫大家諗下減持股

1.減持
2. 買put對沖
3.將所有股票賣走，之後買一張Call (stock replacement)，留底大部份現金

巴打覺得美股今年升得太急

uber 幾時上？

係，因為Nasdaq 都上升左20%

中間未有整固/回下
但我個人覺得今年美股表現應該不錯

真正穿 50MA先走好唔好？

經濟增長

師兄點解集中一個sector?

我個人反對，應該未穿 就要走一半

有得睇

其實我都唔係IT人
只係有一次上外國forum見到有人討論,之後就搵多左呢一方面既資訊
而相信Saas會係未來重心之一

對美股零認知有幾個問題想請教:

1. 大家買賣用邊間證券行多?

2. 動能/多空/圖勝都睇過, 有咩書可以再睇睇?

3. 大家一般點搵強勢股?

1. TD /IB

2. 一本書成為交易高手

3. 有巴打用multi chart screen
我就係睇IBD/ twitter 上既高手

最近Cybersecurity, Cloud, Saas既股票都整固中（最近sector rotation,呢三個sector弱左少少)
大家要留意下，可能係一個買入既機會

分析不同版塊

現時自己持有既股票都回得好勁

trump theme:
infrastructure +
藥/醫保 -

減少無謂操作 善用「股票箱理論」
14年7月29日
上期講到《我如何在股市賺了二百萬》作者達瓦斯，靠在股市實戰，發展出一套「股票箱理論」。其實過程可謂因禍得福：話說達瓦斯在牛市中撈回損失後，每當檢討取勝原因，其經紀總是(事後)列舉各式良好基本因素作答案，一時是派息增，一時是盈利好。達瓦斯信以為真，由是醉心刨這些數據。最終神推鬼使，被一隻估值低、高息、預期盈利增長強勁的鋼鐵股吸引，按埋樓、預支人工來賭大鎚。結果卻一跌再跌，蝕去九千美元(五十年代，巴菲特幫格拉咸打工，年薪才萬二美元)。

達瓦斯輸到呆，對以往(半桶水)的基本分析方法全然絕望，每日唯一能做的，就是望着眾股升升跌跌。突然他發現一隻股票，從未見過，唔知做咩生意，但日日升少少。他鼓起最後勇氣，用餘資買入一試。盲舂舂下竟捉中一段趨勢，愈升愈有。運氣配合忍功，最終令他在此交易中擠出五千多元，增補早前損失外，最重要是學到讓利潤滾存之道。

善用「股票箱」可減少無謂操作，而且變得客觀，牛熊預警亦變得不重要。
讓利潤滾存
當達瓦斯回顧這兩次交易，決定改為純以股價作判斷。但當他追買上升中的強勢股，卻出現另一現象：一買就跌，斬完即彈。受了教訓後，他開始學會先整理股票的走勢，不再見強即買。他先找出股票的阻力、支持，兩者都是股價多次未能突破的水平，然後將上落範圍劃成一個「股票箱」。當股價在股票箱中間上落，即使該股一直強勢，他也不會心急買入。相反，當一個股票箱的上限被突破，便是買入的時機。

由於假突破見怪不怪，所以最初只投入試探性的注碼，止蝕也無謂放至九丈遠，一個接近突破點的合理距離已可。之後便任由股價尋出新頂、新阻力位，再候回調試出新支持，新股票箱便隨之誕生。跟進動作只餘兩項，一是準備在新股票箱再破頂時加碼，直至夠皮為止；一是將止蝕推升至新股票箱的底部。如是者一直順勢而行，直至現價跌穿身處的股票箱，則「像做賊般逃走」。

出手離場早有規則
這種打法並不會增加操作的準繩度，不過好處是可減低無謂的操作，而且變得客觀。達瓦斯自承沒有預測牛熊市的能力，也無法捉正大市的轉角位，但當套用這種方法後，當大市由牛轉熊，持股自自然然一隻接一隻自組合中消失，所謂熊市預警，變得不再重要；而就算主觀意願很想買股，但打開股價圖，件件都是「一箱低過一箱」，也就無事可做。

有了這套技法護身，達瓦斯得以重投「基本因素」懷抱，但今次不再是細眉細眼的比率分析，而是估計哪一個行業將會快速擴張、哪一隻股票盈利或急升，變成熱門股。其實純粹是斷估上望空間，而非精確預測，選擇過程雖然主觀，但當出手、離場早有規則，若然估錯，只會小輸，甚至根本沒買，影響有限，若成功則收穫更豐。

其實darvas呢種方法，都幾好！
唔洗再去諗大市既走勢，而係每隻個股既箱形，跌穿左就止賺／止損

cloud computing/cybersecurity洗得好急，但最近homebuilding版塊走勢幾強！所以我覺得個市唔似會見頂，但就一定會回

樓主，啱啱行過見到你個post。我都有玩美股，IBD，留個名，多多指教！

個個都轉睇好，要小心

good, me puted

我儘量不會put
都係買賣正股/deep In the money call算

出左業績既股 好似都不錯

建議𢇃打不要玩options

MSFT好似不錯

LMT

iac追唔追得個

只要你control風險，就得！

now買call博下都好

NFLX 可能 flat base break out.

PAYC 都有機，不過成交未配合

縮iv??

係
正股
Big cap 先係王道

如果我真係買，現價入，我會set 7% cut loss
即係底部型態既低少少既位

Now財報生生性性的話,software sector會有好日子過

MRVL現價買會唔會太遲

都啱
靜觀一兩個禮拜睇下點先，希望搵到個合理少少嘅位上車

amzn同msft搶做二哥

大家可以睇Market smith Hong Kong

YouTube?

SNAP, AMZN

Facebook page

入面既貼文，同網誌都幾好

$STNE

我個人不太like

Xlnx 好有出貨feel....

同感
我134 少注左

點feel

今晚幾靜吓
早D瞓等聽朝盤後業績

Xlnx比位入貨

買得過？點解er咁好都大插既？

盤後123.4入左d。
呢個價真心okay,除非股災

剛剛訓醒 after market 跌8%
其實只係收入miss少少

加左注未？

仲有收購一間公司

睇下今晚開市，可能走一半
之前買應該仲有profit

Xlnx 135小注，尋晚有諗過放唔放

我之前既plan係走一半，不過沉晚訓著左
睇下業績script 先

我on9 set 115入…

我都唔明點解咁大反應？係咪有咩我miss左？

好似會收購一間公司
Solarware communication

有無人用緊富途trade

129入左
再跌再加

有無人揸緊nok

我有睇ERIC

nok跌到仆街諗住出業績前買定啲
又學到野

本身每年年頭嘅業績都會插返去，然後第二/三/四季爬上去

今年初都己經有人預Q1業績係插返落去，所以係佢大插果日走咗

我唔明點解會行呢個pattern係咪關本身行業事？

諗緊將唔將XLNX賣走左既股（我正股賣走左，但仍睇好，用返微賺既錢，買call)，再買ZS
ZS 10周線有支持，似上返去

盤前執咗少少，估唔到開市再隊穿埋118
早知就掛低啲個價

msft進入萬億魔咒 放唔放好

我未賣，但本身都諗住小小地長揸都無乜所謂

飛刀不可接

仲有隻ZS頂住

接咗XLNX飛刀

唔覺唔覺又唔見咗6%
痴線，低處未算低

都係唔見2%，還好，聽日跌多幾%再溝

呢隻咩股來

唔想馬後炮，XLNX 開波冇耐穿 SMA50 真心錨唔過。想買都等見支持先。

我而家買。

ZS

點解xlnx個er唔太差可以插咁多 真心味見過

啲人期望過高掛

我走左XLNX （輸左12k 美金)
轉左d錢去ZS

應走就要走

1.2k
Not 12k

係，我都走遲左

ZS，博佢 break out

want sc amzn

Amzn我都好想買

Earnings after market close. FYI.

ZS 當係炒cloud security 概念
但實際左既業務未必相關

我覺得下次過業績期，起碼隻股要有20% profit cushion 先入

*先照坐
不是先入

12K USD

有米

1.2k 打錯

我記得睇過一篇文章都係咁講

USD 1.2K都唔小

NOW都賺好多啦

用老母個户口少注入
但都係老母錢

Yes.. hold into earnings when you have a profit cushion. If you dont have a cushion.. position size for a potential 10-15% drop into a report. Never hold a large position wide open into earnings

其實現實中係兩難

你不停推呢隻畀大家

xlnx gg...

但隻XLnX

現時自己錢得ZS

成倉靠ZS carry

AAN
ATHM

而家入XLNX有無得諗

FPGA

老母戶口同自家策略唔同？

一樣，不過通常買large cap ，係人都知既股

見#909

gdp boom sing
in trump we trust

唔見咗1成

又一個教訓

所以我昨天12點 cut左loss

FPGA其實開始多人用，因為傳送速度極快

唔關事。
其實fpga多數都係用係prototype,
優點係flexible， programmable hardware logic。
睇下application點trade off啦。

我見啲trading firm都開始諗緊用FPGA來做application integration，做message transfer咁

用ASIC 定FPGA定係用唔同IC既組合黎砌一樣product最重要都係考慮價錢,area，開發時間，等待時間（尤其係用ASIC)。

FPGA最大既缺點都係比較貴。

諗緊入唔入好

驚下星期會再落

190開始同老媽買 賣一部分 take profit 俾老媽

半導體成個sector 都差
現時要避

最好不要接飛刀

呢個我係抵死，冇計，反正都係長揸......

我今日都 cut 咗 INTC

又啱，都係睇定少少，我係對呢個板塊有情意結，想搵位入啫

Intel 我反而put左過夜⋯

Xlnx 走勢唔差啵

ib點樣借日圓買坡股？本金係美金

覺得11X係合理價位

唔係好知！～
可能要問另一邊post既樓主

通常單日跌16％，都唔係太正常
有可能係市場過敏,overshot左！
我個人就cut loss走左，諗緊買另一隻股

Btw,大家有沒睇Kyle bass

睇來要轉多d錢做美元
做美元定期

大家最好留意Kyle bass。最近既意見

港元要小心

巴打用邊間做美金定期？

[/quote]巴打用邊間做美金定期？[/quote]

諗緊，我自己用緊支那行，可能要開另一個銀行户口

留意到最近太陽能版塊，轉強

其實我想知呢隻野關唔關5g事？點解有d news話佢可以因為5g得益？

我就覺得唔太關事，
我都有睇過相關報導，
5g黎講d分析師強調5g prototype時期。

計5g,Qualcomm 5g modem都出左第二代，更可況仲有samsung，華為，mediatek。
大量生產亦唔會用fpgq，因成本太貴。

但係我心目中，xilinx係優質股。

原來係咁，咁佢生產個d chips係for咩野hardware用？

通俗d講，你可以當fpga係一箱lego，只要你有idea，就可以用入面既積木組合你想要既野，可以用係通訊，AI，影像處理等等。

咁呢間公司既chips技術比其他公司有咩優勢？

Exactly 而且市值第一

不過股價可能要長時間先可以做到底

就爆post了,

[member]中期睇V MA、5G股member]

*市佔

睇緊兩隻5G /IOT ETF既holding
但係沒Ticker symbol，好鬼難搵

FIVG
SNSR

ACB , canopy growth

要將呢個post入面有用既資料，放入新post
好痛苦

最近都沒咩點睇weed

加油

大家可以copy炒有用既料

一個月內短期有邊隻炒得過

係咪入得了？

Jumia囉, 波幅夠大

我會炒另一d